# French version 🇫🇷

27/06/2013

Dans le document [20130627-theguardian__2007_memo_on_us_person_metadata.pdf](../files/20130627-theguardian__2007_memo_on_us_person_metadata.pdf), on apprend que

* N'importe quelle personne étrangère peut être ciblée par les services de renseignement Américains

Les informations suivantes concernent les personnes __NON-AMERICAINES__

* La NSA analyse les métadonnées des supports de communication telles que
+ Les appels téléphoniques
+  Les communications téléphoniques
*  La NSA effectue du "Contact Chaining" qui constitue à "Créer une chaîne de contacts qui relie les communicants et identifie les numéros de téléphone, les adresses IP et les adresses électroniques présentant un intérêt pour le renseignement."


# English version 🇺🇸

06/27/2013

In the document [20130627-theguardian__2007_memo_on_us_person_metadata.pdf](../files/20130627-theguardian__2007_memo_on_us_person_metadata.pdf), we learn

* Any foreign person can be targeted by the American intelligence services

The following information concerns __NON-AMERICAN__ people

* The NSA analyzes the metadata of communication media such as
	+ Telephone calls
	+ Telephone communications
* The NSA performs "Contact Chaining" which in fact constitutes "Creating a chain of contacts that connects communicants and identifies telephone numbers, IP addresses and e-mail addresses of interest for intelligence."
